\begin{aufgabe}{Spiel und Spaß mit dem Möbiusband}
\begin{wrapfigure}{r}{0.25\textwidth}
\vspace*{-3em}
\includegraphics[width=0.25\textwidth]{moebiusband}
\end{wrapfigure}
Ein \emph{Möbiusband} erhält man, wenn man einen Papierstreifen einmal
verdrillt und dann an den Enden zusammenklebt.
Das wunderliche am Möbiusband ist, dass es \emph{nur eine Seite} hat!
(Fahre mit einem Stift das Möbiusband ab. Du wirst feststellen, dass du
\emph{ohne abzusetzen} das ganze Band bemalt haben wirst.)
\begin{enumerate}
\item Bastele ein normales Band und zerschneide es längs der Mitte. Was
passiert? Was dagegen passiert bei einem Möbiusband?
\item Bastele zwei normale Bänder und klebe sie an den Klebestellen senkrecht
aufeinander. Zerschneide die Bänder dann längs der Mitte: zuerst das eine,
dann das andere. Was passiert? Wenn du es mit zwei spiegelverkehrten
Möbiusbändern (das eine anders herum gedrillt als das andere) machst, passiert
etwas ganz verwunderliches. Was?
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
